歐盟同意制裁中國 對華政策重大轉變 名單星期一公布

30年來首次! 歐盟成員國大使一致同意，將就中國政府破壞人權行徑實施制裁。制裁方案一俟歐盟外長會議周一通過即可實施，中方18日再次威脅將會予以反制。

歐盟成員國大使17日協商同意，就新疆維吾爾人遭受大規模迫害對中國實施制裁，這將是歐盟自1989年天安門六四事件後對中國實施武器禁運以來，首次對中國實施制裁。

法新社報道，歐盟各國大使一致同意對中國四名官員和一個實體進行制裁，制裁方案包括實施旅行禁令和凍結資產，官員姓名和實體名稱將等到22日歐盟外長會議正式通過後公布。

中國外交部發言人趙立堅3月18日回答記者提問時稱，如果歐盟執意採取“損害中方利益的錯誤行動，中方必將做出堅決回應，奉陪到底。”趙立堅沿襲了中國外交部的習慣性說法：“中國人權狀況怎麼樣？中國人民最有發言權。”趙立堅還稱，歐方應該做的事是推動中歐投資協定早日生效，而不是干涉中國內政。說三道四，指手畫腳。

觀察人士指出，1989年北京發生屠殺事件後，歐盟下令對中國實施武器禁運，之後過去三十餘年，如今歐盟就中國人權問題首次祭出制裁手段，雖然第一步僅涉及四名高官，但意味着歐盟對華政策明顯轉變。

自從中國被指在新疆大規模鎮壓維吾爾人，以及破壞香港自治以來，歐盟一反傳統溫和做法，對中國的批評越來越公開，越來越尖銳，歐盟成員國諸如法國等國，也對北京的人權問題毫不客氣地予以指責，中國駐法大使近日要求法國參議員取消訪台計畫，法國外交部隨即反駁，法國三權分立，議員出訪及會晤何人自行決定。

新疆問題上，歐盟與北京愈來愈對立還有一個重要原因，歐盟多次要求前往中國實地考察新疆維吾爾人生存狀況都未成行。中國雖然從2019年以來表示已邀請聯合國人權事務高級專員巴克萊及外交使團訪問新疆，但一直沒有進展。

根據布魯塞爾消息，歐盟使節團沒有前往新疆的一個重要原因是，歐盟方面提出訪問新疆時探訪被中國終身監禁、獲得歐盟最高人權獎--薩哈羅夫獎的維吾爾族經濟學家、中國中央民族學院教授伊利哈姆.土赫提，北京稱無法接受這一要求。

英國冇咗影

Dominic Raab俾人爆左大鑊奶rmb

Good

變北韓

體驗由富到窮

都係得個講字...

名單星期一公佈，都叫得個講字

留返個ansd

借問聲俄羅斯炸死左一堆荷蘭人，歐盟除左制裁，仲有咩做過轉頭就搶住買天然氣啦

閱

拜登威力

推上水

高質簽名檔
=====================================
[評論黃世澤幾分鐘] 比較一下乳酪蛋糕食譜同黃世澤評論

[評論黃世澤幾分鐘] 分析下沈旭暉同黃世澤既分別

[戇鳩警報器: 黃世澤 | martin oei | 交加街38號 ] 警世 黃世澤係令大家用唔到BNO移民既始作俑者

[世澤日記] 細良一到店，所有喝酒的人便都看着他笑

制裁呀嘛，知架喇，又睇下今次邊個幸運兒可以一炮過還清樓按

咁香港人可唔可以為香港人權發聲呀dllm

中國會制裁返歐盟

EU咪一樣舔

唔買紅酒魚子醬

支持反制，向所有空中巴士 波音飛機說不

all talk

佢都唔係歐盟

人民繼續受苦..

現在就沒有人受苦嗎？

這些不理政事的人付出應有的代價。

連基本生存需求都危危乎

因為有支共控制全中國，所以中國人先要受苦。

寶馬，AUDI

no action (UK)

歐盟制裁仲快過英國

四名官員和一個實體

其實今時今日點解仲有歐美國家仲會奶共，而家中國咁窮仲邊有利益可以比你，況且中共一日仲喺度佢都唔會真正開放市場比你賺，就算中共真係叫你投資都只係搭雞棚tum你入局再吸乾你技術資金，中共就好似寄生獸咁，你愈同佢有接觸，佢就愈有本事吸你血。

難得成員國一致同意

終於。。。

想食兩家茶禮

意思係歐盟平時已經係最遲行動既人 英國真係BNO以外都無再實際做過野

其實有冇諗過歐盟內部都係咁講嘢，只係英國嗰邊唔好彩洩漏咗

4個咁少? MORE MORE PLS

消化緊班BNO 作為國力

的確係, 保持距離

不如諗吓核平北京，世界會和平一啲

歐盟來啦，撕爛張垃圾中歐恊議再趕晒啲間諜走

英國唔係執輸呀

依隻禿頭鬼 條髮線都似清朝人

制裁成個國家啦屌

ATNA

你不要這麼說，支那愚民自己擁護共產黨，怪不得他人

可以，發完聲會用國安法拉人，未審先坐之嘛

阿凡達中國重映3日都過15億人仔
佢有13億人 有一半人有消費能力都夠做
個個國家都奶咗先講啦

共孽

EU都出手, UK仲未有

英國 加拿大 澳洲

做下戲

刑不上常委

制裁少少當交貨畀自己人民
生意協議照做賺到笑呵呵

其實歐盟改變方向好大都係因為拜登嘅政策

不過預咗連登仔講歐盟限制裁搵一兩個小貓祭旗
同埋講拜登冇任何作為㗎啦

邊度窮

UK出手，中共一定又係搞香港人

EU做英國點會唔跟
想放負就收皮啦

制裁中國 唯一出路！

簡稱 雜交研究中心

屌, 剩係德國, 已經有大半企業同議員會奶共啦
你德國一吹雞, 成班歐盟窮閪未又係歸番隊奶奶奶...

咁你咪錯晒囉
係爆買 買到佢哋本地人無晒貨

（正視聽）不停講all talk no action班仆街唔係放負五毛就係比五毛影響既on9仔

All talk, have action

會唔會成bingo紙都唔夠

QE 航母

望就望支那反制歐盟反枱啦

冇放負，純粹講個事實出嚟
想講保守黨鷹派、工黨、蘇格蘭民族黨已經問左Dominic Raab成年，問到口臭，幾時先做，佢一路拖

呢排仲要爆埋錄音出嚟

要過歐洲議會呢一關

唔一定過到

年薪1000人仔表示：
屌你老母！都無富過！

德國呢排肥婆個執政黨基民盟，係州選舉輸到仆街

咪即刻要做啲野囉

變食土

被人滅族都只係嘴炮
主席只係唔係武佔台灣
陰啲陰啲咁玩
世界第一指日可待

無可能

Ministers draft plan/agreement/policy, 然後pass比議會再approve, 係唔係咁？

拜登勁撚過侵侵

可能早歐盟五分鐘公佈制裁呢

世澤係咪咁仆街

我推post都要負評

其實會唔會真係多邊主義圍堵中共先係正途

侵侵雖然係好型，但得佢一個做，同盟友完全無合作，圍堵網穿哂窿，好難起到作用

咁睇嚟英國又要圍屌先做嘢

德國 蘇聯 中共

China joe 太軟弱,今日個會議中方都俾曬臉色美方睇.如果侵當政,火箭人都縮一縮.

LM食花生

All action

呀呢啲實實在在嘅嘢，即刻無撚屌回你架喎。
人地一恥笑西方國家ATNA，佢哋就即刻彈出嚟PR五毛放負撚。咁撚趣緻嘅？

Bno仲想點？